
# Инфраструктура SF Diploma в Yandex Cloud с использованием Terraform

## Обзор

Этот проект Terraform используется для развертывания и управления инфраструктурой для SF Diploma в Yandex Cloud. Проект включает в себя создание виртуальной частной сети (VPC), подсетей, инстансов виртуальных машин, настройку сетевого балансировщика нагрузки и DNS записей.

## Модули

Проект состоит из нескольких модулей, каждый из которых отвечает за определенную часть инфраструктуры:

- `network`: Создает VPC и подсеть для развертывания инстансов и балансировщика.
- `instances`: Запускает инстансы виртуальных машин для воркеров, control plane и сервера управления. Инстансы настраиваются с использованием cloud-init.
- `load_balancer`: Создает сетевой балансировщик нагрузки для распределения трафика между инстансами.


## Использование

Для использования проекта необходимо иметь установленный Terraform версии 0.13 или выше. Конфигурация инфраструктуры определяется в файле `main.tf` корневого каталога, где указывается конфигурация провайдера, а также вызовы модулей с передачей в них соответствующих параметров.

1. Инициализируйте Terraform проект:
```bash
terraform init
```
2. Проверьте план развертывания:
```bash
terraform plan
```
3. Примените конфигурацию:
```bash
terraform apply
```

## Конфигурация

-   Все параметры для модулей задаются в `main.tf`. Для настройки параметров следуйте описанию переменных в `README.md` каждого модуля.
-   Для изменения конфигурации модифицируйте значения переменных в блоках вызова модулей в `main.tf`.
